曼聯中場麥湯文尼18歲由168cm到近年飄升至193cm

身高 193 cm 嘅麥湯文尼已經喺曼聯陣中不可或缺嘅一員，但原來身高亦曾經係佢成為職業球員嘅障礙。

做得好就一定多人睇，而家每星期睇到麥湯文尼比賽嘅觀眾已經唔只幾百部電視機，而係全球數以億計嘅球迷。而家嘅佢喺點，唔駛講你都知佢咩料，但自細潛質優厚嘅麥湯發展亦唔係一帆風順。

麥湯五歲就加入曼聯青訓系統，相比同齡小朋友生得唔高，但體格尚算強壯。兒時朋友仔 Oliver 嘅爸爸 Stuart Seddon 睇過佢細個時嘅比賽︰「啲隊友都會交波俾佢，然後佢扭過五六個人將個波射入。之後啲隊友又交波俾佢，佢又再做一次。」

曼聯青訓教練 Charlie Jackson 喺麥湯五歲開始教過佢四年，當時已經發現麥湯嘅潛能比起同期小朋友都高︰「實在難以置信，我哋教佢啲技巧好快就做得好好，即使教啲更難嘅 task，佢都可以完全應付。」

不過麥湯文尼踏入青春期就一直都長得唔高，14/15 年球季更因為生得矮喺 U18 比賽入面只得幾個鐘上陣時間。曾經曼聯就安排過 mix 年齡層比賽，要佢同普巴、福仔、連加特同 Blackett 等等一齊踢。當時佢領悟到一點︰如果無辦法將運球速度加快就無可能生存，因為身高影響佢保護皮球嘅能力。

2015年1月，剛剛十八歲嘅麥湯文尼仍然只得5呎6吋，但往後十八個月突然長高，提升至而家 193 嘅高度，更因此一度擔任正中鋒。終於喺 16/17 年球季季尾，摩連奴將佢提升上一隊，首次喺英超亮相。

眼見同期出道嘅福仔逐漸成為球隊主力並晉身大國腳，但麥湯喺首兩季上陣機會唔算太多。本身作為 box-to-box 中場，有時更被安排出任中堅甚至右閘，即使有上陣機會亦間中出現失誤直接導至球隊失波。不過麥湯總能夠從 Error 中學習，冷靜地好快恢復過來，令自己變得更強。BBC 球評家、前英格蘭國腳 Jermaine Jenas 早幾年就提到︰「好多年青球員犯咗好嚴重嘅失誤都會受影響一排，但麥湯就從來唔會俾呢件事發生。」

摩連奴離去，換來四十幾歲、如果無咗幾條火車軌望落去成個後生仔咁嘅蘇斯克查上任。喺一向好肯俾機會年青人嘅蘇斯克查帶領下，麥湯文尼亦由青年隊同一隊輪流亮相，到幾個月後正正式式成為曼聯主力。

麥湯往後嘅發展遠到冰島新加坡嘅球迷都應該好清楚，成為咗曼聯同蘇格蘭國家隊主力嘅佢亦都無忘本，仍然會同兒時朋友仔聚會、更會低調地去睇佢朋友 Charlie Bailey 喺 Lancaster City 嘅比賽。早幾年曼聯往美國進行熱身賽嘅前夕，麥湯讀書嘅學校條新跑道開張，佢亦有返去出席，仲引來一班仔仔女女爭住同佢影相，佢亦都來者不拒。前曼聯青訓球員 Charlie Scott 來港效力愉園，佢仍然有喺 IG 跟蹤昔日隊友嘅近況。

直至而家，已經係一粒星嘅麥湯文尼依然保持令自己進步嘅心，本月初接受訪問時就講過︰「自細父母教我要時常保持學習嘅心態同努力，我知唔係每場波都踢得完美，我仍然有好多地步需要進步，希望將自己再提升到另一個層次。」

#麥湯文尼 #曼聯 #內容真實

二次發育

193 193 cm 身高body fit到正

好撚勵志

生長激素？

意志力增高大法

勵志故事

啲衫咪要買過晒

踢波會矮呢個謠傳不攻自破

足球著短褲 唔使

18歲打後可以高咁多架咩？

係咪做咗增高手術 或者打針

美斯都係打針但係得178

冇178 米7

我覺得米7都無

目測米五

仲係小朋友嚟

睇返佢老豆都應該唔算矮，只係遲發育

應該落左好多hgh 谷佢上去

咁紐亞都有193嘅
From wiki